在日居住東突厥人呼籲日本政府譴責中國人權問題

適逢中國建國記念日，居日的藏族人及東突厥人到日本國會解釋中國的種族清洗/同化政策，並且呼籲日本國會議員就中國政府壓迫少數民族的人權問題作出強烈回應。

這次會議是響應美國舉辦一個聲援藏族團體的的行動。
據報導，這次活動是為中國國慶節助慶，包括36個國家、將在88個地點舉行不同形式抗議活動。

會議中，其中一個藏族人指出，中國政府在西藏自治區加大了監視力度。他說：我們外出要拿着身份證。 邊境人員亦加強巡邏防止藏族人逃脫，去年只有十多人成功離開中國。

世界南蒙古大會的秘書長指，以9月以來，蒙古族兒童就讀的小學和初中都加強了漢語教育。
教科書被改成了漢文，對蒙古族傳統禮儀的描述也消失了，目的是要抹去蒙古族的語言和文化。

日本東突厥協會會長指，東突厥人連自己孩子的名字都不能起，除非從政府制定的名單中挑選。

在會後的記者招待會上，ダイチン先生提到美國的＂東突厥人權法案＂對參與壓迫東突厥人的中國官員進行制裁，他呼籲尊重自由和民主的日本能像美國一樣制定人權法案＂。

在會後聯合聲明表示，我們必須團結起來，迫使中國政府停止其種族滅絕的政策。